香檳大廈149間鳳樓被剷清 嫖客人龍成絕響

香檳大廈淫竇被警方一舖清袋。（林珮淇攝）

尖沙咀香檳大廈「一樓二百鳳」超級淫窟，月前被警方一舖剷清，名聞中外的香港標誌「性地」成為歷史，午膳時間80名嫖客排隊尋歡的「盛景」不復。記者早前深入淫竇，揭開黑幫淫媒「控制中心」的神秘面紗，為爭奪「鳳樓「的佔有率及每月逾500萬港元「肉金」，4大黑幫10多年前開始侵佔被收購而空置的單位，「一房多劏」築鳳樓，嫖客在200隻「天眼」下留下尋歡足跡。警方指，連串行動令被霸佔的149個劏房鳳樓永久「冚旗熄燈」。

有60年歷史的尖沙咀香檳大廈B座，其黃色架步亦同樣赫赫有名及歷史悠久，90年代末曾有骨場和鳳樓，2000年後隨着「劏房」概念的發揚光大，「劏房鳳樓」在大廈內不斷壯大，加上香檳的位置佳，通道多，地下又多是相機店的商場，閃入大廈無人知，故尋歡客趨之若騖，不說不知道，原來每天的嫖妓高峰期不是晚上，而是午膳時間，這些嫖客多是「忙中偷閒」的白領男，利用午飯時間「閃入」大廈鬆一鬆。據統計，全盛時期大廈有近200個鳳竇，午飯時間曾80名好色之徒在鳳樓外排隊「稍等」的誇張景象，連遊客都知道香檳大廈的「性名」，有日本色情網站更有專頁介紹香檳大廈鳳樓等色和指南。

不過，自11年B座被發展商收購，至今有逾7成半業權被收購，隨着丟空單位逐年增加，黑幫亦逐步侵吞該批空置單位，爆門入內起劏房鳳樓，至去年底，大廈內180個劏房中，有149個劏房是變成黑幫「領地」，佔收購單位的8成，當中由4個黑幫瓜分，多年來刀光血影罪案頻生。直至上月，警方動員百警力，聯同發展商將被霸佔的超級淫竇連根拔起，如今鳳樓烏燈黑火、頹垣敗瓦。

日前記者深入淫窟「遺跡」，一窥超級淫窟的內部，從金巴利道抬頭望，大廈側面近9成窗戶已被封上木板。由報攤旁的入口進入，經過相機店及鐘錶店便是升降機大堂。該處有2部分別僅容約5個成年人的升降機，和有一個堆滿雜物、沒有管理員的管理處。8樓較典型的劏房鳳樓格局，有一個單位竟被間成9間劏房，門口貼滿「有味」字眼小廣告告訴你，這曾是一間月入10幾萬港元的銷魂窩。

在電筒「開路」下，一張綠色海報映入眼簾，上寫「新場開場，高質美女，服務一流，一試難忘」，令尋歡客心動，據知情人士透露，這些字眼「有汁有味」的小海報，多年來有不少變化，由中文發展到英文、韓文和日文，可知嫖客的種類國際化。不過，鳳樓門外還有一個很重要的牌，兩面都有字，一面是「歡迎」，一面是「稍等」，嫖客自然明白是甚麼意思。

在走廊的左邊，可見一字排開的9個獨立水錶，原來每間劏房都有獨立電錶及水錶，水電費計入鳳姐的「全包宴」租金。9間劏房，每間面積約100平方呎，只有一張床，但有獨立廁所，床上仍遺有大量安全套，不過，記者發現每間劏房僅以薄薄的牆身分隔，如果同一時間全有生意做，「肉搏」的聲音幾乎同步傳播。最誇張的是每間劏房門口上面，都有一個「天眼」鏡頭的安裝位置，如今只剩下電線。其實這些「天眼」所拍下的監控影像，全會傳送到多功能「控制中心」記錄，原來黑幫陀地是靠「控制中心」管理不同樓層的鳳樓。

始終都係發展商叫做野，差佬先肯做野

又唔見佢地搞mk嗰檔
乜西都有

香檳以前真係顛
而且你呢個咩邏輯，雖然黑警係選擇性做野

但用剷呢檔唔剷第二檔呢個講法係on99
唔同一日要跑勻全港九，剷曬全部先收得工？

今次係恆基地產叫做野。

因為香檳畀恆基收購左

阿sir做野唔洗你教

你估呀sir 自己唔心痛咩

係時候掃埋健興！太多小朋友上去遊街

真係好可惜好可惜

雖然我平時去開港島區 好少去尖嘴

轉型ig了

想問下警察天職係咩？
犯法唔洗做野架？

不過黑警就唔同講法
交足片，真係唔洗拉

幾錢q?

IG就黎變獨市生意

一雞死一雞鳴
只要有市場，遲早會有第二幢鳳樓出現

無啦無啦， 無雞叫啦
又唔識人， 要打飛機啦

係真唔係

地產佬踢一踢先郁一郁

睇錯嫖客人 成龍

未夠鐘開船拿拿臨上去打個炮先

只要有心,度度都可以係香b

我諗會賓館化

係時候轉型

恆基自己收返黎做姐

肥水不流別人田

等收律師信啦你

推

遊b

新手村 建興大廈

唔知7樓條大波港女而家去左邊

好礙眼

你都on 99. 唔開雞竇D業主點肯賣樓呀。 開雞竇總好過放火cut電， 算文明架啦。

不安

香b唔掃都死左九成啦其實

留名等新竇

未去過見識，唉，計東莞又一遺憾

又唔係全港掃哂

屌

我都想知